---
title: "Niente voodoo su 10.3.9<p>"
date: 2005-04-19
draft: false
tags: ["ping"]
---

Qualunque problema ha un motivo, basta cercarlo<p>

Alcune persone hanno avuto problemi con l&rsquo;aggiornamento a 10.3.9 di Mac OS X. I problemi con Safari sono legati all&rsquo;uso di programmuzzi come AcidSearch o altri, che dovrebbero potenziare le funzioni del browser ma non sono scritti benissimo.<p>

Per i problemi con Java si è scatenata una caccia alla pozione magica che ha dell&rsquo;incredibile. C&rsquo;è chi installa un Security Update più vecchio di quello attuale, ponendo il sistema in uno stato di rischio malfunzionamento ben peggiore. C&rsquo;è chi forza un prebinding su tutto il sistema, come minimo perdendo tempo.<p>

Le macchine problematiche hanno, da prima dell&rsquo;update, una libreria shared danneggiata: /System/Library/Frameworks/JavaVM.framework/Versions/1.4.2/Libraries/classes.jsa.<p>

Le mie capacità non arrivano oltre. Non so se la libreria venga ricreata, se vada ricreata a mano, se veramente serva a qualcosa oppure se è come la vite in più che resta sempre sul tavolo una volta richiuso il computer, ma è certo che basta prendere quella libreria e spostarla in un&rsquo;altra cartella (non buttarla via!) per riavere Java funzionante come prima.<p>

Ho anche la mia idea su come sistemare definitivamente la questione (applicare 10.3.9 combo dopo avere tolto la libreria) ma non sono in grado di controllare, nel senso che i computer che ho aggiornato finora funzionano alla perfezione.<p>

<a href="mailto:lux@mac.com">Lucio Bragagnolo</a>